<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Tiips 博客</title>
    <link>http://localhost/blog.html</link>
    <description>Recent content in Blogs on Tiips 博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2020, Timo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2020 16:34:49 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>梁振英提出奪回滙控發鈔權的邏輯</title>
      <link>http://localhost/blog/hsbc-dividend.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 16:34:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/blog/hsbc-dividend.html</guid>
      <description>滙控（005）不派息在港引爆連場戲碼，《蘋果》揭發的「loop loop loop大法」固然精采，梁振英提出奪回滙控發鈔權的邏輯，同樣技驚四座。滙控停息有四個隨想：
一）當日滙控遷冊英倫，原意似為減低中共的政治干擾。誰知英倫銀行只消一封信函，便禁絕派息和花紅。看完信件更覺其暴力程度不下於中共。不知滙控會否後悔離港？相比英倫銀行的陰沉老練，本土金管局「省油」得多。有興趣看英倫銀行給滙控信件原文的朋友，可到我fb專頁。
二）滙控世紀供股，香港股民義不容辭，今次停息就萬民追討，何解？供股令股民產生的英雄感，停息則如被人打劫。假如滙控維持派息，但之後宣佈與派息金額相若的供股計劃，不知道「loop loop loop大法」信徒會否少罵兩句？ 三）「loop loop loop大法」揭露更深層的金融問題，就是負資產的戰場已由樓市轉移到股市債市。上車有辣招擋住，但借私貸再用孖展買股票債券則非常容易。很多新一代未有置業，都做盡槓桿炒股盼炒出首期來，成為社會上最大群隱形負資產。他們一旦失業而爆發的社會問題，可以非常嚴重。雖然香港私貸金額遠低於按揭，但是佔家庭負債比例增長快速，由十年前佔GDP約一成，去年已超過兩成，值得關注。
四）重新審視自己的投資組合。滙控停息給股民上了重要的一課：不要輕視槓桿買賣的風險，世上從來沒有穩賺這回事。看來證監都要學金管局，逼證券行提醒股民「孖定孖（展）？斬得起，先至好孖」。
戚風生</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>建議避開的舊經濟「假高息股」</title>
      <link>http://localhost/blog/new-economy.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 16:34:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/blog/new-economy.html</guid>
      <description>【圖金者言】上篇文章分析股市雖然還有反覆，但恐慌情緒會逐漸退卻，有實力的投資者逐步入場。自上文刊出以來，港股和美股市場繼續反彈，雖然公佈的重要經濟數據如美國就業數據、中國生產總值數據都很不理想，但股市卻並不理會，反而不斷造好，恐慌指數VIX出現連續下跌。
CNN網站統計的投資者情緒指標，從上月極端悲觀、數值僅報5（數值由0到100，越低越悲觀），反彈到目前44近中性；其中反映投機者倉位的call/put比例甚至來到了今年初高位水平，說明投機大戶努力造好，似預期有利好。
值得留意是，從債券市場看，市場對經濟前景依然悲觀，而股市漲幅又非常集中在部份股票身上。美股以科技股為主線，龍頭股亞馬遜（Amazon）、Netflix等大幅上漲並創歷史新高；納指反彈，已收復前期跌幅的62%，離今年高位僅下跌12%。同期，反映中小市值股票的羅素2000指數反彈乏力，離今年初高位仍跌28%。
從以上分析可見，美股反彈主要來自情緒修復，而上漲動力主要來自個別權重科技股，最受投資者追捧的是那些最有實力，受疫情影響最小的公司。
投資者能夠一改上月恐慌殺倉的態度轉為積極買貨，筆者認為背後最重要的推手就是美聯儲積極印鈔入市；市場可見未來低利率持續，錢更不值錢，下決心買入那些最為「穩陣」的資產包括黃金及這類優質企業，而非上文分析、建議避開的舊經濟「假高息股」。 平醫阿里健康大反彈
筆者認為這趨勢符合我的預期，亦符合當下世界發展趨向。一再撰文分析科技股「含金量」必須重視，而疫情正改變人們工作消費習慣，加速線下活動向線上活動轉變的過程；人們未來也將更重視醫療保健的投放，而這一大趨勢在未來是不可逆轉的。
因此筆者一直推薦醫療類，及線上活動類股份。線上類股中筆者尤其看好線上遊戲、雲服務、電商類。最近港股出現平安好醫生（1833）及阿里健康（241）兩領頭羊，由低位大幅反彈並勇破新高，同時符合了在線和醫療兩大方向。
中國的互聯網醫療需求正爆發性增長，有報道稱，互聯網醫療服務平台「平安好醫生」24小時接診平台，從疫情發生以來到4月8日期間，累計訪問人次達11.1億，新註冊用戶量增長10倍。同樣地，數據顯示在疫情衝擊下，線上遊戲、互聯網影視娛樂亦出現需求大增，這很明顯正是騰訊（700）的主業。
另外，昨日公佈的3月快遞行業數據顯示，走出疫情陰霾，件量增速回升超預期。3月快遞行業業務量同比增長了23%，正反映了快遞最大用戶電商行業景氣度提升，電商類美國上市的京東、拼多多、唯品會等經營數據強勁，相信龍頭阿里巴巴（9988）亦不遑多讓。
繼續看好以騰訊、阿里巴巴為首的在線經濟股，未來還將兩極化，擁抱新經濟股為當下不二之選。
股無雙</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>儲油庫近滿瀉 掀負價格恐慌</title>
      <link>http://localhost/blog/oil-too-much.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:28:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/blog/oil-too-much.html</guid>
      <description>港股升幅略擴大至95點，報24,475點，主板成交444億元。紐約期油5月合約最新下跌16%，報每桶15.34美元；布蘭特期油6月合約罕見出現價格大幅度偏離紐油，香港時間上午9時左右跌至每桶27美元，最新僅跌1%，報27.81美元。以此計算，布油相對紐油合約溢價高達81.3%。 單計紐約期油不同月份合約，亦出現了異常現象。目前6月到期紐約期油價格為每桶23.78美元、7月到期價格為28.75美元，明顯高於5月價格15.54美元達到53%及85%。
AxiCorp環球首席市場策略員Stephen Innes表示，「對於即將到期的5月份紐約期油合約來說，價格發現過程非常複雜，是不尋常情況。」他解釋，5月合約大幅折讓，原因是遠期合約的儲存溢價已到達高峯，令到即將到期合約價格的條款非常嚴苛，導致5月合約更加低迷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>after CCP virus</title>
      <link>http://localhost/blog/next-gen.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:28:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/blog/next-gen.html</guid>
      <description>很多人覺得新冠病毒會為這世界帶來新秩序，經濟版讀者關心股市，我比較偉大，我更擔心人類福祉。未來世界會是更好，抑或更壞呢？
我先從壞處講：
1）我看到政客利用事件來增加自己的政治本錢，甚至將專制說成理所當然，過去有說西方社會是受控於資本家，疫情將權力由資本家轉到政府手中，這不是好事。非常時期，非常手段
在中國，發疫之前，權力已經越來越集中；在美國，連任機會甚高的特朗普亦是一個不尊重制度和真相的政棍。資本家和政府兩害之間，政府會是一個更難纏的魔鬼，所以我很不樂意看到疫情令權力向政府傾斜。
2）保護主意的抬頭，抗疫令一些過去毫不起眼的物料也成了戰略物資，國家為求自保，封關鎖國在所難免。猶有甚者，西方越來越多人覺得新冠肺炎是中國人惹出來的禍，疫情即使過去，仇中情緒仍會持續。
從好的方面想，我看到下面的正面因素： 人類須重新檢討
1）過往人類社會的衝突，可能是國與國之間，宗教與宗教之間，統治者和人民之間，資本家和勞動階段之間，但今次的衝突是整個人類和一種蛋白質的決鬥，自私的人類難得能夠敵愾同仇地對抗同一敵人，這種衝破種族宗教國界的同心是非常難得的；
2）再想遠一點，我希望瘟疫令大家重新檢討人類和這地球的關係，一直以來大家都覺得人類為地球的主宰。一個沒有生命的蛋白質帶給「萬物之靈」那麼大的傷害，是一個警號。有說這新冠病毒帶菌者是蝙蝠，人類是因為吃了野味才受感染，我們是否太過縱欲而遭天譴呢？
3）共存是智慧。病毒在這地球的歷史，遠比人類長，要繼續生存，它一定要有載體，所以不可以亦不會將所有人類殺掉，最終它可能會轉化為一種沒有那麼大殺傷力的風土病和人類共存。人類何嘗不應該用同樣的態度去看待地球上的其他生物。
張宗永 思博資本高級合夥人兼亞太區總裁 本欄逢周一刊出</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>市場顯然過急</title>
      <link>http://localhost/blog/my-first-post.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:26:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://localhost/blog/my-first-post.html</guid>
      <description>至於說有藥醫則更遙遠。此疫死亡率僅半成上下，即九成幾人不用死，若某藥僅對「大半」人有用，那有何用？要證某藥醫某病確存因果關係，科學實驗起碼須此四項：
1）要有對照組；
2）實驗和對照組要隨機（假使服藥的皆輕症，成效必高的）；
3）雙盲以去除心理作用；
4）有效樣本要夠，通常近千才漸近全民（故民調常抽千人）。
跟足程序，不難料到快不到哪裏。普遍藥廠皆指最快年底甚至明年，市場顯然過急。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>